%@metapost:estsep2000.mp
%@Titre: Groupe Est (Sept.) -- 2000
\par\compo{1}{estsep2000}{1}{
$ABCO$, $CDEO$, $EFGO$ et $GHAO$ sont des carrés.
\\$BDFH$ est un carré de centre $O$.
\\Quelle est l'image du triangle $ABC$ dans les cas suivants ? \textit{On donnera ces résultats sans les justifier.}
\begin{myenumerate}
\item Par la rotation de centre $O$, d'angle 90\degres qui amène $G$ en $E$.
\item Par la translation de vecteur $\overrightarrow{OF}$.
\item Par la symétrie orthogonale d'axe $(AE)$.
\item Par la symétrie centrale de centre $O$.
\end{myenumerate}
}